施永青：搞獨立足以致命 慘烈戰爭都與統獨有關

多間大專校園都出現「港獨」標語，中原集團創辦人施永青指出，「搞獨立是足以致命的」。

施永青於《am730》專欄撰寫＜掛標語屬鼓吹 已超越言論自由＞文章，指掛標語與學術無關，而言論自由不是絕對，亦「不是完全無條件的」。

施永青引用電影橋段作例，「常看到這樣的場景，母親用手捂住孩子的嘴巴，不讓孩子發聲，因為附近有掠食動物，或正式在搜捕他們的壞人。在這種情況下，不要說發言，連發聲也不可以」。

他表示，為了避免危險而不應發言的情況是大量存在，「若果一個人的發言只會帶來他個人的危險，他還可以自行選擇；但若果他的言行還可以帶來其他人的禍害，其他人就可以制止他」。

施永青又稱，人類歷史上很多慘烈戰爭，都與統一、獨立問題有關，如造成近百萬人傷亡的美國南北戰爭，表面上是為了解放黑奴，實際上是為了阻止南方獨立。他另舉例，有生活在英國的庫爾德族人，因為在土耳其與同學講了庫爾德族應有權獨立說話，差點被其他同學打死，惟學校不但沒有處罰打他的同學，反而把他開除學籍。

施永青指出，一旦涉及統獨問題，人類就會不理性，不惜以性命為代價，直言「搞獨立是足以致命的」，「香港的年輕人沒有這方面的經驗，又缺乏歷史知識，誤以為有言論自由就說什麼都可以……他們不應該率性而為，也應該尊重其他人的意願，以及考慮到社會整體要付出的代價」。

聖誕快樂

即係支共係壞人

統獨，是咪統治獨裁

唔夠人講就屈人唔理性、唔識歷史，仲有無第二招？

係人都知 但邊個唔驚

寄張聖誕卡俾佢最和諧

佢冇講錯喎，佢冇話港獨唔岩，
只係你要講港獨，就隨時會俾人砌，
以前攪獨立係搵命搏，
而家班人講獨立當唱歌，
完全冇諗過後果

施永青引用電影橋段作例，「常看到這樣的場景，母親用手捂住孩子的嘴巴，不讓孩子發聲，因為附近有掠食動物，或正式在搜捕他們的壞人。在這種情況下，不要說發言，連發聲也不可以」。

除左最後果段例行踩鳩年輕人
屍生今次算係直線wor

佢警告緊班後生仔要睇清楚共狗有幾恐怖
先去好夠膽搞獨立

屌，老共都係打扙起家；不過，咁佢係咪直線話老共獨裁，現在蘇獨、愛獨、加獨同'灰'獨都公投喎

早就預計到啦
施生呢番說話 係14年既旺角已經有人講左

反証97回歸中國係錯誤

好耐無見佢鳩噏

無產階級不要妄圖翻身做主，破壞香港社會繁榮穩定

細路仔女，要永遠做父母「裙腳仔」：即使長大成人，也是如此

講真你上網講下獨立最多咪俾五毛屌下
出到黎社會貼下紙仔講獨立
啲弱智共匪例如何君妖都會話殺左你、去你學校搞屎棍
現實係講獨立呢家野係應該有份揸槍既人講

壞人

苟且偷生活得似隻狗咁?

人各有志啦

唔好再用父子比喻啦，好柒